---
aid: 9025
zid: 703093
title: "元老院该怎么对待大明的官僚士绅阶层。"
author: 哈罗哈
date: 2017-06-01 19:57:29+07:00
lastmod: 2017-08-04 12:11:00+07:00
---

哈罗哈 于 2017-6-1 19:57:29 发表了：

其实这个问题问的有点多余，肯定是要拉拢一部分，分化一部分。从历史的成功经验来看，一个强大的王朝建立，几乎都对前朝士绅阶层进行了拉拢或者免罪。新中国的统战政策更是规定的详细保护了旧军队和地方人士的人身安全，财产安全，甚至政治地位。

那么就让我们定出元老院的统战政策吧。

---

c47 于 2017-6-1 20:15:08 发表了：

杀光！烧光！抢光！

我们要有气势！！！

---

深潜者 于 2017-6-1 20:16:48 发表了：

狒狒们认为自己在和平时期斗不过士绅，只能消灭之。

---

哈罗哈 于 2017-6-1 20:18:18 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-6-1 20:16
>
> 狒狒们认为自己在和平时期斗不过士绅，只能消灭之。

即使强大如无产阶级专政，也保留了民国士绅的地位和财产。

---

深潜者 于 2017-6-1 20:19:13 发表了：

> 哈罗哈 发表于 2017-6-1 20:18
>
> 即使强大如无产阶级专政，也保留了民国士绅的地位和财产。

狒狒们没有我兔的自信呀！

---

琼府县办刘主任 于 2017-6-1 20:36:24 发表了：

执行汉代的陵邑制度，所有士绅不服从土改者，迁居南洋群岛，1：10 的土地给你换~~

---

TSHT2011 于 2017-6-1 20:44:57 发表了：

> 哈罗哈 发表于 2017-6-1 20:18
>
> 即使强大如无产阶级专政，也保留了民国士绅的地位和财产。

你也说无产阶级专政强大啊。

搞寡头政治的，必然会走向各种联合或者说勾结，像图书馆那些人，元老院內拉不到人，到外面找外援不是必定的选择吗？同样的，士绅怎么可能放过影响元老院的机会。

当年无产阶级不吃不拿资本家的，才做到了改天换地。然而半个世纪过去各种乱七八糟的也出来了。不肃清士绅，一代人的时间都不用，等着看元二元三跟士绅大族一起挽手进元老院吧。

---

哈罗哈 于 2017-6-1 20:52:09 发表了：

> TSHT2011 发表于 2017-6-1 20:44
>
> 你也说无产阶级专政强大啊。
>
> 搞寡头政治的，必然会走向各种联合或者说勾结，像图书馆那些人，元老院內拉 ...

那统战还搞么？

---

wangyongsk 于 2017-6-1 20:54:09 发表了：

他们值得统么？我看只适合战吧～

---

TSHT2011 于 2017-6-1 20:55:39 发表了：

> 哈罗哈 发表于 2017-6-1 20:52
>
> 那统战还搞么？

立几个意思意思不就完了。无产阶级不也是乖乖改造就好说。看看本朝开国时那些进步地主进步民族资本家要做什么就知道了噻。

---

生于佳翌 于 2017-6-1 21:06:45 发表了：

废除士绅特权，实行累进税制这是元老院的底线，元老院如果在这上面妥协了那就真的要变成蒸汽版大清。同样这些政策也是士绅阶层完全无法接受的，等于毁掉了他们的经济基础。

根本就无法调和，如何统战啊。

---

表情生动泰瑞尔 于 2017-6-1 21:10:30 发表了：

特权是必须废掉的，如果有像英国历史上那些老贵族转型的资产阶级新贵族，那就能进政协咯。 至于冥顽不化的保皇党，你们不去死又不肯服从元老院······我们很为难啊

---

Avo17000 于 2017-6-1 21:13:57 发表了：

统战？统个妈的战哟！愿意转型跟着元老院的活，不愿转型的被历史的车轮碾到泥里。敢反抗的，那就是米尼枪教做鬼。

---

cqduoluo 于 2017-6-1 21:21:25 发表了：

TG 搞全面土改，搞公私合营，这也叫保留了士绅的地位和财产？

那元老院也可以这么搞嘛。。。

---

cqduoluo 于 2017-6-1 21:23:20 发表了：

另外明朝光皇室就有全国一半耕地，是不是也要留给朱家后裔？士绅免税等等特权是不是也要保留？

那元老干嘛穿越？

---

华夏贵胄王保保 于 2017-6-1 22:15:33 发表了：

统战？17 世纪哪里来的资本家，元老院也不是延安来的泥腿子。我真找不到合适的统战对象。

---

笑看风云淡 于 2017-6-1 23:04:25 发表了：

第一代统战了，后面照样变天。现在不就是一大堆乡绅和自以为没有毛的话自己就能当乡绅的社会人士

---

cddssgl 于 2017-6-1 23:14:27 发表了：

颁布《抵制旧文人法》，所有秀才以上功名者全部财产没收，全家下矿坑劳作到死。

---

表情生动泰瑞尔 于 2017-6-1 23:33:44 发表了：

> cddssgl 发表于 2017-6-1 23:14
>
> 颁布《抵制旧文人法》，所有秀才以上功名者全部财产没收，全家下矿坑劳作到死。
>
> ...

要么臣服元老院 要么被元老院碾碎

---

feiasdc 于 2017-6-1 23:45:30 发表了：

统统抢光，反抗的统统扔去南洋挖矿。

---

哈罗哈 于 2017-6-2 00:09:27 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-6-1 20:19
>
> 狒狒们没有我兔的自信呀！

到底是保留旧士绅是自信，还是杀光是自信？杀光后的一个问题就是缺少基层政策执行人

---

哈罗哈 于 2017-6-2 00:11:53 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-6-1 21:21
>
> TG 搞全面土改，搞公私合营，这也叫保留了士绅的地位和财产？
>
> 那元老院也可以这么搞嘛。。。 ...

这是资本家的待遇，像没有生产资料的国民党的投诚将军待遇就很好，文革无波及，财产有保证。明军肯定有大量投诚军官。

---

sth4nothing 于 2017-6-2 01:04:36 发表了：

顺我者昌，逆我者亡。穿越不是要再造大明，原则问题不能妥协。

---

TSHT2011 于 2017-6-2 07:32:38 发表了：

> 哈罗哈 发表于 2017-6-2 00:09
>
> 到底是保留旧士绅是自信，还是杀光是自信？杀光后的一个问题就是缺少基层政策执行人
>
> ...

本朝前几十年也没依靠这些人啊，说明技术上这些人并非不可替代。你以为你是找到了执行人，焉知别人不是顺杆子夺权架空你啊，这种戏码历史上多了，今天也在上演

---

TSHT2011 于 2017-6-2 07:36:17 发表了：

> 哈罗哈 发表于 2017-6-2 00:11
>
> 这是资本家的待遇，像没有生产资料的国民党的投诚将军待遇就很好，文革无波及，财产有保证。明军肯定有大 ...

保留维持生活的生活资料跟保留生产资料是两件事，麻烦你讨论之前能不能分清楚。保留口粮田跟留着几百亩收租是一回事吗？能不能别混淆视听?爱国民族资本家留下股份过日子跟继续保持控股权是一回事吗？这种小事都分不清还有什么讨论意义啊？

---

c47 于 2017-6-2 08:30:12 发表了：

> 哈罗哈 发表于 2017-6-2 00:09
>
> 到底是保留旧士绅是自信，还是杀光是自信？杀光后的一个问题就是缺少基层政策执行人
>
> ...

不是自信的问题，而是对方拿不出可以交换的东西，满清需要“维稳地方”，所以这些老骨头开局就叛了崇祯，但康麻子解决了主要叛军以后，他们的好日子就到头了........

元老院实际需要的人口！所以士绅们无论怎么做都是我们的绊脚石......因为他们需要大量人口还有土地，以及其落后的方式为他们获得资本！

尽管可以树立几个开明士绅“描绘”元老院的伟大，但实际上我们带来的“高等工业”和血汗工厂模式完全没法和开明士绅们以后能建立的小作坊小工厂相提并论，因为我们需要的是受过临高式教育的初等文化水平的工人（而且是简体字教育），士绅们仅仅是抓个人来就可以的（元老院可以去东瀛、朝鲜、南洋抓奴隶来做这个，反过来这些奴隶还会感恩戴德）........需要元老院将宝贵的新式人才给士绅们当工人？别开玩笑了~这是不可妥协的矛盾！而且儒教与元老院的冲突就属于另一个不可调和的矛盾！！

以上种种加在一起......结论是，士绅们最大的能力无非是在伏波军进军大陆的时候制造更多的叛乱而已，所以当闯贼破坏华北西北大多数生态经济圈以后，我们不需要再保留士绅这个“种族”了，无非是多死点人，时间拖久点而已，髡贼们等的起！

杀光！烧光！抢光！这就应该是元老院的宣言！！！未来是属于资本主义的！！！地主老儿去屎吧....

---

cc5233 于 2017-6-2 08:41:11 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2017-6-1 20:36
>
> 执行汉代的陵邑制度，所有士绅不服从土改者，迁居南洋群岛，1：10 的土地给你换~~ ...

这是自己制造分裂势力吧

---

cc5233 于 2017-6-2 08:43:15 发表了：

> 生于佳翌 发表于 2017-6-1 21:06
>
> 废除士绅特权，实行累进税制这是元老院的底线，元老院如果在这上面妥协了那就真的要变成蒸汽版大清。同样这 ...

哪不能接受？

有钱一样过好日子啊

有钱未来必然有灰色特权

这是根本不可避免的

那些冥顽不化的人么杀就杀了，你统战也统战不了他

---

cc5233 于 2017-6-2 08:45:47 发表了：

> 哈罗哈 发表于 2017-6-2 00:09
>
> 到底是保留旧士绅是自信，还是杀光是自信？杀光后的一个问题就是缺少基层政策执行人
>
> ...

我兔的自信就是全民奔小康啊

群众基础与资本家的平衡

注意 是资本家

建国后你见过拥有大量土地的地主吗？

大明有资本家吗？

地主被 TG 杀的有多少？

---

de9000 于 2017-6-2 08:58:25 发表了：

实行累进税制，清查土地，废除旧明律法中的特权，对士绅就是极大控制了，我们只要执行这些法律条例，剩下的事情就是士绅们自己的事，统战肯定还是要的，给予投靠和服从者以名誉和地位就够了。

---

琼府县办刘主任 于 2017-6-2 09:06:26 发表了：

> cc5233 发表于 2017-6-2 08:41
>
> 这是自己制造分裂势力吧

能活下来就不错了 每年只开放 4 次港口贸易给他们补充铁器 他们想恢复到封建社会的生产力只怕都要 100 年

再说 500 们大多数都欢天喜地地期盼元老院二世而亡，到时候崩一地的华夏 XX 国，也比被白皮占了好

---

eumenes 于 2017-6-2 14:38:45 发表了：

> 哈罗哈 发表于 2017-6-1 20:52
>
> 那统战还搞么？

既然你髡废除士绅经济政治特权是彻底的，那么别指望这个根本利益受到损害的阶层会和你“统战”，双方必定不死不休。

---

eumenes 于 2017-6-2 14:40:17 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2017-6-2 14:48 编辑_

> 哈罗哈 发表于 2017-6-2 00:09
>
> 到底是保留旧士绅是自信，还是杀光是自信？杀光后的一个问题就是缺少基层政策执行人
>
> ...

你敢把基层政权交到和你有破家之仇的人手里？

这不是自信，这是脑袋进水。

你髡要降低基层办事员的培养成本，大可以招募那些没考上功名不享受免税特权的读书人，这种人数量多得多也不存在既得利益被剥夺的问题。

---

de9000 于 2017-6-2 15:58:44 发表了：

> eumenes 发表于 2017-6-2 14:38
>
> 既然你髡废除士绅经济政治特权是彻底的，那么别指望这个根本利益受到损害的阶层会和你“统战”，双方必定 ...

阶层不会和你统战，但个人受统战也是肯定有的。别忘记 TG 很多精英就来源于 TG 一直反对的阶层。

---

dengjianyyy 于 2017-6-2 17:17:37 发表了：

你们如果看过这部小说就一定知道临高有一个瘸腿的进士刘老爷。

---

征服海洋 于 2017-6-2 20:16:34 发表了：

请找出一个 TG 统战对象是大地主的案例来（且保留了大地主的土地所有制）。再找一个明代士绅不是大地主的案例来
。我记得明代社会生活史上，董其昌家有 10 万亩土地:lol 董其昌大文人哟。。统战不？

---

珠江夜游 于 2017-6-3 00:28:15 发表了：

真是太搞笑了，我同意士绅阶层就是社会进步，元老院改造大萌的绊脚石，然而楼里那个三光的朋友似乎把苗头定性为“为杀而杀”了

那么，元老院在临高，或者说整个海南搞的那一套天地会赎买有什么意义？

需要人力，完全可以通过工业化的发展实现，很近的例子就是改开初的“三来一补”...直接导致农民工潮

革命确实不需要白手套，士绅的土地也当然可以没收——（其实我更怀疑有安南稻米进口的条件下，需要这么多土地作甚？元老是要点击代替士绅？）——但元老院不是列宁式的布尔什维克党，也不可能是

我比较认同楼里某人的关于“自信”的论述

---

wlrj 于 2017-6-3 01:19:40 发表了：

我觉得没必要想太复杂。历史上的拉拢士绅是因为好歹是一个时代的人，有利用拉拢的价值。但在元老院面对这些差了几百年的人，我觉得完全可以自信些

---

isdily 于 2017-6-3 02:15:50 发表了：

难道楼上以为资本主义社会里土地没用？农业资本家不需要土地？

500 废要稳定社会，不抓着大量的土地，怎么保证粮食稳产并保证入库粮食始终处于安全线？

---

钟利时 于 2017-6-3 09:34:11 发表了：

如果有一天要立法禁止甜豆腐脑。你不能直接在法律里写：“禁止食用、生产甜豆腐脑”，这是胡闹。

正确的做法：

1、首先颁布一部《传统食品保护法》，对传统食品的色香味做出规定和保护；

2、颁布一个《传统食品》名录，将豆腐脑列入保护名录当中；

3、颁布一个《豆腐脑标准》，规定豆腐脑的口味是咸味的。

以后如果有人胆敢出售甜豆腐脑，就是违法行为，可以根据法律以“出售非法商品”处罚。

澳宋有《土地法》《婚姻法》《劳动法》，有以下罪名：

“妨碍执行公务罪”（抗拒执法的）

“危害澳宋政权罪”（对抗元老院的行为和言论）

“间谍罪”（和敌对势力勾结的）

“危害经济秩序罪”（抵制元老院发行货币和有价证券的、私设小金库的、违反财会纪律的）

“人身伤害罪”（殴打奴婢、仆人的）

“故意杀人罪”（浸猪笼、私刑杀人的、溺婴的）

“强迫劳动罪”（奴役下人的）

“侵害未成年人罪”（裹小脚、虐待儿童的、不送儿女入学的）

“暴力虐待家庭成员罪（家暴罪）”（殴打虐待老婆、儿女、老人的）

“遗弃罪”（遗弃没有生活能力儿女或老人的）

“买卖人口罪”（买卖人口的）

“逃税罪”（偷税漏税的）

……

虽然官僚士绅一个接一个上断头台，但所犯都是类似上述这些罪行。

澳宋法律没有任何一条明令要杀光官僚士绅阶层。

如果某个伪明官僚士绅能遵守法律，在新社会安分地生活下去，甚至通过合法手段经商致富。这样的人我们也没有理由杀他。

---

浪不静 于 2017-6-3 10:43:05 发表了：

这还不简单？下农村种地，劳改，人民群众会教育他们的！

---

Koasir 于 2017-6-5 17:37:26 发表了：

站在统战的角度的话，是不是应该在意识形态领域掀起一场撕逼，分化儒学内部。

发起一场新儒学运动，将旧有的儒生指责为腐儒修正主义，是对孔孟思想的背离。

将澳宋打造为儒学的正统是对孔孟之道的真正继承。达到乱了敌人，壮大了自己的目的。

我对儒学没啥了解，只是自己编了一套逻辑，大家看看

这逻辑是这样的：儒学最终目的是建立大同世界，大同世界需要人人致仁，人人致仁需要人人守礼，人人守礼需要人人得温饱（温饱足方知礼仪），而人人得温饱的办法儒家的坟典基本都没讲过。

然后推高孔孟的形象，说孔孟时代，儒家不过是百家之一，与其它如法家、墨家相比没有竞争力。孔子的设想是会三步实现大同世界：一、对已经温饱足的人进行教化，主要目标就是天子、诸侯、士绅。二、在第一步完成后，由这些新的儒生推动探索和实行致天下人温饱的办法。三、在天下人人得温饱的基础上，推行教化从而实现大同世界。

但在汉武帝之后，第一步目标基本完成的情况下，后续的儒生没能继承孔子的思想，继续革命，继续探寻致天下人温饱的道路。反而固步自封将儒学变成儒教，从而空谈教化、藐视劳动。这是对孔孟之道的背离是腐儒，是修正主义。

而孔子之所以在书中没有给后人讲明致天下人温饱的办法，是因为这是实学，需要务实，需要具体问题具体分析（这里就可以大量的夹带私货了，反正这事大明的人做不到，只有澳宋能办到）。向近千年后的后人讲解，连孔子都没去过没见过的土地该怎么得温饱，这种事孔孟都是圣贤，怎么可能做呢。

---

心慈手软谢列平 于 2017-6-5 18:47:11 发表了：

为了小说可读性，地主士绅决不能乖乖投降传檄而定，必须有激烈的对抗。但是地主士绅比较弱，不如设定满清暗送秋波。

然后地主士绅在面对民族矛盾和阶级矛盾的时候，可以选择投降前者对抗后者。表现地主士绅这个腐朽没落的团体的反动性。

然后澳宋在面对这一联满抗髡的战争时，血淋淋的社会革命拉开了序幕。

---

生于佳翌 于 2017-6-5 20:31:22 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2017-6-5 18:47
>
> 为了小说可读性，地主士绅决不能乖乖投降传檄而定，必须有激烈的对抗。但是地主士绅比较弱，不如设定满清暗 ...

联满抗髡有可能，不过那也要等到崇祯翘辫子大明变南明之后了。

仔细推演一下会发现崇祯只可能完蛋在髡贼或者农民军手里，除非元老院卖满清攻城炮，否则皇太极不会主动攻北京做这个恶人的。当前中国大地上的主要矛盾是明朝地主士绅集团和农民军的矛盾，而将来元老院和地主士绅们的对抗估计会发展成主要矛盾。

---

心慈手软谢列平 于 2017-6-5 20:44:27 发表了：

> 生于佳翌 发表于 2017-6-5 20:31
>
> 联满抗髡有可能，不过那也要等到崇祯翘辫子大明变南明之后了。
>
> 仔细推演一下会发现崇祯只可能完蛋在髡贼 ...

而且这个比较符合临高的主旋律，之前太多邪教法术感觉有点走偏了

---

奥秘牙 于 2017-6-5 21:28:20 发表了：

在一个基层都是士绅阶统治的国家里反对绅阶，狒狒吃饱撑了吧！不管狒狒愿不愿意，士绅阶都会和狒狒共同统治这个国家，这是连蒙古人和满清都懂的道理！别和我说社会改革，本朝搞的社会改革是 19，20 世纪的产物。这些一个 17 世纪的世界狒狒能搞啥，乖乖脱下裤子草士绅或者被士绅草

---

Koasir 于 2017-6-5 21:30:32 发表了：

我又想了一下，又想出另外的一个问题：借鉴我 TC 的经历，第二、三代的道德空洞化的问题。

我们都知道即得利益阶层总是会存在的，在我方没有足够的高级人才储备的情况下，贸然的将原有的即得利益阶层全数清空，将会导致新兴的利益阶层的文化水平过低，从而使得在第二代，第三代人时期，随着生活水平的提高，原有的大量道德会条文化或空洞化（最典型的就是艰苦朴素这条）而当道德空洞化之后，精致利己主义和极端实用主义就会逐渐占据意识形态的主流（最明显的特殊就是信仰缺失）。在这种情况下，民众容易产生道德沦丧，礼崩乐坏的负面观感。

所以，在占据两广之后，有了余财可以考虑养士，比如说重开个科举，招收符合我澳宋价值观的高级知识分子，这些人全部送到社会科学院之类的地方，搞意识形态或是价值观的研究去。从 LOW 的态度说，这些人就是御用文人、专家教授，从高级点说，这些人有可能在必要时拯救一个民族的灵魂。当然也只是有可能而已

---

默问苍天 于 2017-6-7 19:02:33 发表了：

元老院的统战政策在款待符有三、祝安、金万镒的过程中已经昭示得很清楚了

---

gdragonflyj 于 2017-6-10 00:26:18 发表了：

留个爪印，明天再来谈谈我的看法。今天太晚了，要就寝了。

---

isdily 于 2017-6-10 15:15:04 发表了：

楼上拿农民工潮说事的仁兄是不是忘了美国南北战争？

不把这些大萌的士绅砍翻了，士绅们可是号称代皇帝牧守天下的，农民啥的可是被这些士绅严格控制的，保甲之类用来干嘛的？不是到了大型天灾，这些士绅控制力下降，农民们想自由迁徙？做梦去吧，农民，尤其是佃农跑路了，这些士绅的地租给谁来种？让士绅自己下地干活么？

美国北方宣称大家都有进工厂的自由，好啊，南方的奴隶黑人能自由的走去北方工厂不？南方奴隶主的大狼狗和火枪等着你。

---

珠江夜游 于 2017-6-12 00:07:04 发表了：

> 钟利时 发表于 2017-6-3 09:34
>
> 如果有一天要立法禁止甜豆腐脑。你不能直接在法律里写：“禁止食用、生产甜豆腐脑”，这是胡闹。
>
> 正确的做 ...

非常赞同

---

Targaryen 于 2017-6-13 09:27:03 发表了：

改造一部分&nbsp;&nbsp;成为小资产阶级 农业资本家

流放一部分&nbsp;&nbsp;到边疆区守土

对于冥顽不灵&nbsp;&nbsp;坚持为伪明反动集团守节的&nbsp;&nbsp;也要成全一部分

---

Targaryen 于 2017-6-13 09:31:26 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2017-6-5 18:47
>
> 为了小说可读性，地主士绅决不能乖乖投降传檄而定，必须有激烈的对抗。但是地主士绅比较弱，不如设定满清暗 ...

祁峰同志，李华梅现在还在出海吗

---

心慈手软谢列平 于 2017-6-13 19:29:11 发表了：

> Targaryen 发表于 2017-6-13 09:31
>
> 祁峰同志，李华梅现在还在出海吗

出海之前会准备好女仆给我做替代的

---

btiger333 于 2017-8-3 16:50:29 发表了：

_本帖最后由 btiger333 于 2017-8-3 16:53 编辑_

借助元一代在政治经济和文化等方面的全面强势，对传统士绅势力进行改造还是可以实现的，更好的情况下能够引导其自我更新和变革，实现共同利益和文化融合。

---

睡虎 于 2017-8-3 19:02:51 发表了：

新中国是有个敌意明显威胁巨大很难战胜的美国站在旁边，还有个无法消灭的前政权躲在大岛割据一方，所以不得不搞统一战线。士绅有啥？八旗在旁边看着剃发一体纳粮都干了。元老院的底气总比满清强吧。

---

CafeAlpha 于 2017-8-3 19:16:43 发表了：

士绅？讲人权的西伯利亚模式，不讲人权的有浴室

---

blgdtgkkmp 于 2017-8-3 19:35:42 发表了：

土改、镇反、三反、五反、肃反、大革命。。。先进性在手，想怎么玩怎么玩。

---

hbwmonkey 于 2017-8-3 20:05:24 发表了：

满清官绅一体纳粮、摊丁入亩算是对地主的一种打击

---

jsbhjys2 于 2017-8-3 21:11:38 发表了：

_本帖最后由 jsbhjys2 于 2017-8-3 21:13 编辑_

统战他妈哟，就算退一万步，元老院还是要与士绅共天下，那些士绅也只能是从龙的归化民，元老后代中出来的新士绅。至于那些老士绅么，他们既然本身对元老院的新秩序又没用，又没有能够保卫自己，至少是能用来讨价还价的武力，他们凭什么还能拥有过去的一切？有什么理由在元老还在住公寓，归化民干部娱乐基本靠手的情况下，继续拥有庄园豪宅，娇妻美妾？他们有什么理由活着？

---

哈罗哈 于 2017-8-4 12:11:28 发表了：

> jsbhjys2 发表于 2017-8-3 21:11
>
> 统战他妈哟，就算退一万步，元老院还是要与士绅共天下，那些士绅也只能是从龙的归化民，元老后代中出来的新 ...

士绅靠宗族势力维持统治，关键看元老院对打碎宗族势力的决心和物资调配水平。

打碎宗族可不是一句话的事，要有听从中央的人力，要有保障工作和人员生活的物力，要有调度管理的通讯能力，要有保障执行政策的武力。

---
